古有精衛填海 今有蕙禎圖治

《山海經》古文

又北二百里，曰發鳩之山，其上多柘木。有鳥焉，其狀如烏，文首，白喙，赤足，名曰：“精衛”，其鳴自詨。是炎帝之少女，名曰女娃。女娃遊於東海，溺而不返，故為精衛，常銜西山之木石，以堙（音同“音”）於東海。漳水出焉，東流注於河。

【解釋】舊時比喻仇恨極深，立志報復。後比喻意志堅決，不畏艱難。也比喻徒勞，不自量力。

咁都有負評

又北二百里，曰戇鳩之山，其上多柒頭。有鳥焉，其狀如鬼，文盲，白痴，赤底，名曰：“青政”，其鳴自膠。是炎帝之少女，名曰女娃。女娃遊於東海，溺而不返，故為蕙禎，常銜西窿之巨撚，以堙（音同“音”）於東海。閪水出焉，東流注於河。

【解釋】舊時比喻仇恨極深，立志報復。後比喻意志堅決，不畏艱難。也比喻徒勞，不自量力。